鄭文燦：綠能增速變快
2023-04-21
https://udn.com/news/story/7238/7112715
為達2050淨零排放目標，政府積極推動能源轉型，行政院副院長鄭文燦昨（20）日指出，政府已訂定2025年再生能源裝置容量達29GW（百萬瓩）的政策目標，截至今（2023）年2月底，總累計設置量已將近15GW，成長速度已明顯加快，仍須持續努力。 鄭文燦昨日出席「2023永續臺灣系列論壇－綠能源浪潮 臺灣產業新契機」時表示，蔡英文總統上任後，積極推動能源轉型，以「非核、減煤、增氣、展綠」為發展方向，在「展綠」方面已獲致不錯成果。 鄭文燦說，太陽光電案場設置需經用地審查，由經濟部核發電業許可，為縮短時程，希望建立中央與地方聯合審查程序的機制，將規則明確化，以利業者遵循，可望達成2025年太陽光電裝置容量達20GW的目標。 太陽光電 鄭文燦 綠能源